(econ) 有無人識Cournot competition?

Consider the following Cournot competition. The demand curve is p=20-Q, both firm's marginal cost of production is MC =5
1. Derive the reaction curve for each firm
2. Solve the Nash equilibrium of the game and compare the profit level with pure monopoly
3. Now let firm 1 move first, determine the subgame perfect Nash equilibrium

唔小心take左個econ course 完全跟唔到
第一題淨係做到Market demand is P=20-Q
Both firm have MC=5
total revenue =(20-(Q1+Q2))Q1
MR=dR1/dQ1=20-2Q1-Q2=5
firm1 = 7.5-1/2Q1
firm2=7.5-1/2Q2

Q1=Q2
7.5-1/2(7.5-1/2Q1)=5
Q=Q1+Q2=10
P=20-Q=10
之後就唔識做落去了

留名學野

你依家計到果d係已經計哂兩個firm既brf,都已經做咗第2既頭半
然後再搵monopy 既profit level
monopoly set返mr=mc
mr=20-2q
20-2q=5
q=7.5
p=12.5
第3
Now let firm 1 move first, determine the subgame perfect Nash equilibrium
我唔知係咪講緊firm 1 用monopoly既q, 然後再plug返d brf?
我都讀緊,唔肯定